民權報告：警6.12施TG酷刑

民權報告：警6.12施TG酷刑

王浩賢（左）及沈偉男（右）發表6.12調查報告，力證警暴問題早於反修例運動初期已出現。 董立華攝

【反駁林鄭】

【本報訊】特首林鄭月娥訛稱香港沒有警暴，民間組織民權觀察最新發表去年6.12示威報告，針對警方使用武力，力證林鄭言論失實。報告指出，單計警方當日在金鐘一帶的行動，已有至少16宗證據確鑿、警員涉濫用武力事例，部份個案更屬警員「光天白日下毆打市民」的嚴重案件。當日警方採取夾擊戰術發射催淚彈圍攻中信大廈門外市民做法，亦明顯有違國際要求，有如以催淚氣體「酷刑懲罰」市民。

記者：鄭啟源

民權觀察在6.12事件發生後兩個月內，曾訪問23名目擊者及事件中的傷者，並比對觀察員資料，以及翻看長達59小時的傳媒及公眾拍攝片段，將有關資料整合納入報告，而所有資料亦經律師審核。民權監察成員王浩賢指出，部份影片質素不佳，以及欠連續性片段的個案已剔走，但報告仍能確認6.12當日，警方至少有16宗屬證據確鑿，使用過量武力或不當使用武力事例。

和平集會險人踩人

相關新聞：鄭文傑寄語港人「用盡手段爭民主」

警方6.12清場行動用上不恰當武力，一直遭質疑濫用警暴，在中信大廈門外，以密集催淚彈圍攻門外市民事件就明顯違反國際要求。民權觀察指出，無論聯合國及英國使用催淚彈驅散人群的指引中，都有要求預留一條路線，讓在場者知道如何撤離。惟6.12下午的圍攻中信大廈事件中，現場既有大量參與民陣和平集會的市民，在警方行動中只能向中信大廈方向撤離，但大廈當時只開一道門，結果險釀嚴重人身安全事故。

民權觀察訪問的23名受訪者中，有12人都曾經歷「圍攻中信」一役，有事主目擊警方短時間內已連射數十發催淚彈。有當日已逃至中信大廈五樓的事主亦指，進入大廈後，仍試過有數分鐘無法呼吸。示威者離開大廈，沿「中信橋」前往金鐘港鐵站方向，卻再遇警員在橋底的夏愨道向橋上發射催淚彈。民權觀察成員沈偉男指，部份受訪者在事件遭受創傷，在訪問期間不禁大哭，亦有人表示要持續接受心理輔導。

除催淚彈圍攻中信事件外，報告亦羅列15宗警察濫用武力個案，並附上相關片段連結佐證。王浩賢批評，根據2014年「七警案」情況，上述個案明顯比七警案更嚴重，「完全係光天白日底下圍毆市民」。惟至今仍未有任何一名違規警員被捕或調查。

16宗警暴證據確鑿

沈偉男又指，警暴問題並非如特首林鄭所言沒有發生，事實上早於6.12已開始，情況更在過去七個月惡化。他形容，警員違規濫暴情況已成系統問題，警員集體隱藏身份，逃避法律責任。即使近期已推出行動呼號識別卡，仍有不當使用的情況發生，反映警隊高層清楚甚至默許警員濫暴。警察員佐級協會更帶頭發起「曱甴論」，但管理層明知不當卻沒有制止，既反映警隊管理層無法控制前線，更令警暴合理化。

王浩賢稱，聯合國今年6月將預備審視香港「公民權利與政治權利公約」的落實情況，不同的集會權利、資訊自由及禁止酷刑委員會，亦對港警處理示威活動執法，以及羈留疑犯狀況感高度關注，預料民間報告可供相關機構作為調查參考。

推

一陣 14:00 集合， 請準時

「天下制裁」集會將在遮打花園以流水式進行。

今天不出來 下次出不來 珍惜集會遊行自由

push

遮打道見

曱甴：吹咩

殺人tim la 呢幾個月

出

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票
一個香港人的投票應用程式

下載連結：iOS / Android

原post

Pusj

政府: 強烈反對
完

整合黑警殺人證據

表示遺憾
完